［突發］首先提及中移動減少725萬用戶的有線記者突然被炒

中國三大電訊商上月用戶急跌受到關注，有線寬頻（1097）旗下有線電視財經資訊台上周在Facebook發貼文，題為「700萬人去哪兒？」，指中移動（941）上月移動客戶減少725萬戶，疑問「咁多人，去咗邊？」，並加標記「#無理由轉哂去聯通中電信」、「#真相只有一個」、「#洩露國家機密」等。該貼文刊出不久便被下架。據《蘋果》了解，發出該貼文的員工今日較晚時間被裁走。

無獨有偶，有線寬頻通訊與中移動香港於2018年宣佈簽訂策略合作協議，於電訊及媒體資訊增值服務等領域展開跨平台合作，今年初有線推24小時OTT直播新聞流動應用程式。

本報向有線寬頻執行董事馮德雄查詢事件是否涉及政治因素，馮德雄回應查詢時指出：「今天有一位財經組同事被解僱。該同事被解僱，並非因為報道中移動客戶減少，而是因為在貼文中的hashtag，作出全無事實根據的暗示和臆測，嚴重偏離有線新聞一直秉持堅守的尊重事實、公正持平原則。事後該同事不承認處理出錯，本台最後作出解僱決定。當中不涉成本考慮，也不知所指『政治考慮』為何。」

有線都開始......跪?

證明係真

唔撚係掛 最多咪warning

有線準備錢買水馬同圍板未？

使唔使炒
暗示啲咩先？我好蠢唔明喎

跪左好撚耐啦

HASHTAG下都炒
自己心有屎?

唔係啊嘛

會唔會有其他原因

即係真架啦

証明係真。。

第一時間報美國
我希望肥佬黎做左

第二就係代表係真

一向覺得有線新聞做得最好

雖然佢個hashtag以新聞黎講真係唔中立

殺一儆百嘅震懾效果

有線？

大家cut到有線未

本身比中資買左好耐，係新聞部一直頂住冇跪。但人事點處理就未必新聞部自己處理到，要入面手足比多D資料。

Push

曲線證明係真

無獨有偶，有線寬頻通訊與中移動香港於2018年宣佈簽訂策略合作協議，於電訊及媒體資訊增值服務等領域展開跨平台合作，今年初有線推24小時OTT直播新聞流動應用程式。

得返小小超嘅NOW

證明係事實

感謝手足提醒大家

佢地新聞部真係好撚堅

不嬲高層都係仆街

CLS

Diu 可以點幫

睇到篇文話係大陸水軍集團做唔住，d號碼都係向真人買 就算唔係死人，經濟都幾大獲

好快都會染紅 你唔跟隊就搞鳩你

推

痴線
關支移動咩事
炒晒全港記者啦

疑問「咁多人，去咗邊？」，並加標記「#無理由轉哂去聯通中電信」、「#真相只有一個」、「#洩露國家機密」等。
講左啲咩?
對號入坐
崩口人忌崩口碗

係真就解約啦

英文pls

即係可以罷睇埋有線，好彩寬頻岩岩約滿，可以轉

比支資買咗呀嘛

咁究竟減少725萬用戶嘅真相係乜?

因為佢真係洩露咗國家機密

誠哥富可敵國，就算共產黨凶你，佢都係理9你 次次選特首講明投中共對家

十間有九間高層都跪啦
你老細叫你跪你唔會唔會話即走?

有線一講到呢啲敏感野就會收皮
當年怪談去咗大陸去探究嗰個紅衣男孩事件
一做完即刻成個節目停咗

崩口人忌崩口碗
曲線證明係真 用心良苦

真相認證 thanks

罷睇

咁即係真

我哋都可以罷睇cable

Terry Yeung: 新聞跑來了。「文宣平台」複製貼上，再推農場內容謀利；兩登網友群起轉發，內容被一覽無遺。 點擊沒了，連帶的商業價值都被抹殺。有些媒體，如《蘋果》，更是走會員制。 試問，你忽然尊重的媒體工作者，要怎樣謀生？ 半年來，愈見惡化。議題被網民壞習慣，以及網軍的無形之手操控。 然後你說：運動靜咗好多。 改變自己，改變習慣。 1. 不是正統媒體的新聞，不轉發。 2. 未經Fact Check、來自內容農場的消息，不要理。 3. 很多文宣大台都是盜取內容，不轉發。 4. 只轉發原創者的內容 5. 貼報道上討論區，只取少量內容，放link鼓勵點擊（尢其文宣大台該帶頭做）。 再重覆，目標為上，才可以拯救連登垂死的熱門。 比方說， 1. 如果兩日後有遊行，專注推行動Post； 2. 同一議題，集中處理，不要分散； 3. 有人留言「拉」，網友不需再留言； 4. 戒除政治J女性癖，不要再討論區議員身材； 5. 未能Fact Check的事情，忍痛讓佢沉。 6. 減少用極端字眼，例如「就嚟輸」； 7. 至為重要：不 要 再 推 假 標 題 每個手足都有責任打好呢場資訊戰，改變習慣，重奪輿論主導權，大家一定做得到。 Youtube戰線：黃色資訊片一律Coment+Like+Share&Subscribe（CLS)（share做唔到的話重要片先share) 香港人，改變。 P.S.如果覺得有意思，煩請分享，謝謝你。 -—————————————— IG：Terry_yeung_blog IG連結：

有線係咪俾人恐嚇

下，佢地新聞部一向鐘意抽下水

作出全無事實根據的暗示和臆測

佢唔係用緊事實黎推測咩？

雖然嗰hashtag都真係幾唔中立，但比個warning咪算
咁樣就要炒好明顯係政治操作啦

有線正式變藍

屌你老味兒登仔真係過癮 會覺得特首候選人會有中共對家

網軍冇生意cut冧巴

炒一炒, 咪就會比人認為堅揪
反向證實
都無撚腦, 奶共奶上腦

700萬人死左

比咗錢買一年

cut有線的風氣好快會再出現

有無人可以post番佢講咩hashtag

其實真係幾撚恐怖
三大電訊商都跌勁多用戶
新年唔做生意 1 2月損失少少係正常 但正係今年插水式跌

呢個要推
即係真相，有線被炒記者係吹哨啊！

你自己出po當然冇問題，你用公司名義仲唔炒？要公司陪你硬食呀？on9都有限度，要出呢啲無謂po咪自己引用再hash飽佢囉

國土煉成陣

方向正確。

誠哥 ≠ 李澤楷

吓 屌呀

多謝有線協助認證

搵人tag 之鋒同美國果邊講
香港言論自由新聞自由

磨牙

屌 即cut有線

當大家還顧住捉隔離
搶口罩 保小命時 對家已經馬不停蹄
你地一日唔比香港爆 中共都有大量方法對付你
只有當香港真攬炒 再無價值時 對方先有可能放手
你地呢點都唔明 其實無咩意義
口罩已除
地獄再會

即係死撚哂

屌佢唔炒我本身都唔會信晒
覺得係死左人+公司cut電話

其實炒咗邊位員工

黃台之瓜
上次未都係777 ; 2012冇投689咋

個問題係
依家全香港人中哂都只係炒大家

中支幾乎控制曬香港人主流生活
收集港人嘅大數據
連登應該要凝聚共識去支持「香港品牌」（谷人氣）
一定要從「媒體」落手先
現家Tbb差唔多陷入無廣告商嘅「死局」
趁呢個群龍無首嘅時候
要將「立場新聞」push到同tbb同等地位

得！聽朝就幫呀公呀婆cut咗個有線去

其實會唔會因為prepaid sim都計，所以冇人去大陸搞到prepaid sim冇人買令到條數插水？

裝修同boycott cable啦

佢應該去蘋果

邊忽唔中立？

踩到咁深

以事論事
可以作出懷疑
但#hashtag真係太引導性同唔中立

呢單野可以作為一個線索調查武肺
但流失數唔等於全部都關武肺事

冇記錯大陸法規係「兩個月冇交電話費」先cut

呢個數如果全部撥哂武肺
抱有好大懷疑

一人多機，cut商用號碼
呢度都一堆數

香港人均手機號碼都唔止750萬

利申：覺得部份係關武肺事，但全部都關就唔太信

我當你一個人開七個acc
都冇左一百萬人

即係真係死左咁多人

即刻del撚咗佢個柒app 含撚啦有線 一嚟就炒睇怕都係真

唔明有乜問題
啲hashtag有暗示啲乜？
崩口人忌崩口碗
根本就有人心虛

但都無理由無咁多架，佢地要實名制SIM卡架麻，即係你有N部機都應該得一張卡架JA，依家突然大跌二千一萬人次

我當唔係一人一卡，每個人CUT 十張SIM卡都有成二百一十萬人唔見左消失左，真係好撚恐怖

美國朋友依家分享緊一條片係講緊中國死咗21million

要炒中國組成個都要剷起啦

岩岩先課金有線...

#真相只有一個

食屎啦

作出全無事實根據的暗示和臆測
發表個人意見都炒？

我本身正係遇中共number加兩個零左右=實際數字
睇黎我太天真 可能要加返四五個零先夠

垃圾台 屌你老母上網又慢

屌你有線

咁都炒 食屎

預

一人好似最多5張

係fb小編黎？

又可以睇少個電視台

咁未政治審查囉
黨報做fake news，屈武漢肺炎始於美國就唔見抄人？
屈完美國屈意大利，一而再再而三。咁都唔on9？唔雙重標準？

此地無銀三百兩
炒左先證明係有料到

出POST前唔洗經編輯睇？定佢自己係編輯？

如果係真連登仔要做兩樣野
1: 煲大佢因為值得關注
2: 香港新聞自由嚴重打擊
3: 幫個講真話既記者

無理由轉哂去聯通中電信
真相只有一個
洩露國家機密

4:cut有線

sor係4樣野

屌，貼埋個內文啦

有無link

美國一個月唔洗爆到咁勁
作為源頭支那點會少得去邊

再者 一月中已經講緊武漢醫療系統崩潰
1000萬人口城市會醫療崩潰
個數根本唔會去到而家全中國先8萬

亞視當年報江澤民死左添啦
唔炒撚晒成個新聞部

鄰國講嘅野都唔好信, 只會解決講真話嘅人
比起死咗725萬人, 我更加驚唔只8萬人中武漢肺炎 同所謂零感染

曲線證實消息

個post都冇左

即係係真！

完！

此地冇銀呀小編

即係講中咗啦

認同。始終係新聞機構

太多揣測同引導

但未致於要炒囉

係真嘅

公道講，個hashtag係違反中立喎

即係真

未至於去至炒吖

點解唔警告要直接炒魷
定政治審查呀 唔慌比藍屍投訴啦

重點咪就係你個hashtag有咩意思？作為正式嘅新聞機構，你以為可以隨便幫公司出啲冇意思嘅尻字尻po？你估上緊連登呀？知唔知聲譽對傳媒有幾重要？

如果返緊工咁大個人仲做埋呢啲on9野，除咗搏炒我諗唔到第個原因 最慘仲有班傻尻撐佢，真係本末倒置

雖然hashtag係幾引人遐想 但都對有線好失望

你好快會畀人標籤做五毛國安或者黑警是但一樣㗎啦

cls hashtag有咩問題

Agree 唔認就直接炒正on9

唔係政治考慮係咩

咁姐係真架啦
炒人咁撚弱智都有既

可以用暗示黎炒人理由咩

今次武肺已經證明咗如果要光復香港就只能夠靠全民勇武或者美國出兵

即係真啦

唔好跪啊cable新聞

直線證明係真野

江澤民死訊呢啲當然係老闆睇過先出，你估一個傻仔可以出po話#江澤民瓜咗#洩露國家機密？其實做黃絲唔緊要，可否有返個腦，唔好做腦殘？

warning or 調職都無
直抄

姐係真

個陣時睇到個fb post都feel到有啲怪, 有線新聞正常唔係抽水式, 真係出左事 不過就係要咁既效果

原來中国真係死咗幾百萬人

唔記得backup
有無人有backup到?

明明只係冇咁奶唔洗擺
但去百佳當自己去咗黃店嗰啲撚屌，不如立法會投埋畀自甴黨啦

雖然都知係真
不過呢個證明有力D

證明係真
一定同你玩大佢

坦白講 個hashtag真係有引導性 而且唔係cable既style
但點解係直接炒？唔可以出warning先？

咁使唔使去到炒呢
有線即刻del po+道歉聲明 我覺得已經ok

你自己都識講兩份唔同報黎啦 cable係咪黃報呀？

報新聞講客觀事實就得 佢啲hashtag 寫#泄漏國家機密 完全係冇根據指控
平心而論 代表新聞機構寫絕對炒得
你係要將黨報呢種中共口候舌工具 當成新聞標準咁冇嘢好講

衝出嚟認證事實

死得725萬咁少

支那狗起碼要死7億，地球先有救

其實d hashtag真心有問題既
作為一間傳媒
係未查明真相之前講到好似fc左咁
係會令好多人信左成件事
不過直接炒人就大懲罰左d

呢樣野要係Twitter 發大黎搞
首先禁左李文亮唔俾通報有疫情
之後連香港記者質疑死亡人數都被解雇

因為記者唔肯收返先炒

點都好啦
佢哋咁樣做只會令到更多人關注件事
依家仲未要主動沖出嚟認證

即係真
呢個時勢炒真係好撚慘

推到佢地回應

本來仲估估下，依家就知係真

希望佢揾到第間做啦

Fc埋

咁嘅民智如果唔係手足carry加上港共太柒，真係一早收得皮

cls

打呢啲HASHTAG條友炒左未，又一股不留又熊軍會戰勝歸來

【#財經拆局】要淡友一個不留！
全球央行一齊出手，終於可以迫退淡友，但疫情遇著大跌市，熊軍最終係咪會戰勝歸來?
#一股不留
#熊軍會戰勝歸來
#港股十一年最大升市
#有線財經

嗰時佢哋有一輯係走去大陸
有一集講紅衣男孩
大陸有個傳聞 當年呢一個細佬點解會着住紅色泳衣死 係因為同江派做既風水陣有關
有一日突然宣布 怪談唔會再有
咁係人都知怪談係有線最高收視節目 無啦啦收咗皮唔同呢件事有關都唔信

咁佢又係衰既 個hashtag咁重蘋果味

係

唔係點解會力推now

煲大呢樣野

其實冇做錯 炒係正確
咁大間公司 未經fc誤導成份咁重
中立新聞呀大佬
炒係佢唔肯認錯
cctai咁能多on9咩證明係真

事後該同事不承認處理出錯，本台最後作出解僱決定。當中不涉成本考慮，也不知所指『政治考慮』為何。」

寧願有線手足改下d hashtag 忍下

摩星嶺4號又係
有集諗住講64
就俾人cut左節目

hashtag有問題，但點解連個fb post都冇埋？
del左果幾句hashtag咪得

我覺得冇問題，新聞唔需要歸邊，只要中立報導fc 左既真相就ok

新空白AC，大家明咩事啦，早抖啦你

洩露國家機密！
明哂

Icable高層唔知咁讓會令件事雪球式滾大
好似陳同佳咁最終演變成反送中事件

好似單野最後查過，紅衣男孩玩過滴蠟，又著表姐D衫，係玩緊窒息式性愛

上面有巴打話而家連個新聞都delete埋喎

咁一撚定係真啦

跪撚到仆街啦。
依家明顯係當Cctvb後備咁上位

原來係咁

連登仔吹到1000萬添仲係咁話真真真
同佢地理性討論又係到屈毛

無理臆測？咁係臆測緊咩先

其實作為財經記者冇理由唔知上面電話號碼點計法，我持有中移動，但對佢今年唔見一千幾百萬人一D都唔奇怪，因為上年開始可以轉台，其次今年cut曬3G用戶，而且大量門市交費較低文化用戶，整單各地封城咁嘅事，唔見咁多人唔奇。

新聞機構當自己fb玩，似乎呢個好後生

仆街即刻cut有線

咁都係國家機密？ 姐係真係有可怪啦

有可能關前嗰排中共全面控制social media事？
聽講大陸有啲專搞網上PR嘅公司會同電訊商串通，用一個身份開成百上千個電話冧巴，之後開大量social media account出post / comment / clickbait sell黃賭毒嘢。之後因為怕比中共捉到，所以就cancel左好多電話冧巴。
但係take呢個數字嘅100分1，瓜咗21萬人都夠誇張

咁都話有線依個post中立，冇問題， 咁同人民日報話早在九月意大利就有肺炎有咩分別， 人民日報都畀你哋屌有暗示同導向性喇。

CCTVB?

即係係真的

。

香港不嬲都係外表自由……只不過好多人唔知者

點解要保佢？作為新聞工作者，最基本就係報導事實，你報完大量少咗客戶已經夠，讀者自己識諗。再講，大陸好興一個人幾部電話，當中有幾多係cut卡摼錢，查清楚未？咩都唔知，剩睇數據就作一大堆無謂#hashtag，做乜尻？

老實講，搵到呢啲數據出嚟果條友係醒，但出po果條友絕對on9 作為老闆要保啲咁嘅on9仔，我點解唔炒撚咗佢

即係事實

有線

烈士

Kol100 啲人嚟

應該係點都唔肯認錯 所以先炒

一向有線幕後金主就係中移動，染紅左九世啦

吓Now d 仆街嘢咁快冇人記得？

( Show Blocked User - 尊習討奸 )

望下個會員number先啦on9仔，我就冇出尻po嘅集慣，唔似你

又係一個事故，D留言就批鬥佢唔夠黃，推翻曬有線以前嘅報道
完全唔諗下到底人哋講得有冇道理

咪批鬥埋有線lo 好快我哋又可以少like一個page

姐係講中左啦

叫人剷post + warning letter 就正常做法

加下即炒就真係明顯到呢...

有線個account唔係佢自己facebook呀大佬

大陸交錢邊洗去門市
支付寶we7pay連哂

researchers都係咁搵線索做hypothesis
有人幫你做investigative journalism都要炒?

連登仔又批鬥埋有線

見佢上過燒山節目？

如果係東方咁樣玩HASHTAG，連登仔第一個屌佢地啦!

睇咗睇低文化未？即農民工果種

有無攪錯

馮德雄係有線新聞靈魂人物，唔覺佢會跪，呢吓炒人似乎關乎僭越新聞自由界線，雖然有啲做得過咗火。。。

無錯，唔可以批鬥，唯有fb手足做著condom啦

連登仔上曬腦嫁啦 點都會話係死咁多人 如果真係因為死人 你估中共仲會唔會比你放出嚟？ 自己出錢供多二千萬個用戶都仲得啦

暗示700萬人消失同武肺有關
實際上新聞只可以報導已知嘅事實，唔可以做多餘推測
呢啲hashtag 講到底係唔專業嘅表現，畢竟唔係meme page，新聞唔講可信度，同hkg 報冇分別

不過件事頂多都係停職，炒就有啲過分

我開頭get錯

可能因為做出黎個noise太大？

阿大老闆
咁有包袱就唔好玩social media啦
專心做好你個電視新聞算9數囉
又想cap後生/網絡 market 又要守舊

你弱智定文盲

Sorry, 原來係link

應該就係 同埋個同事應該唔肯退讓企硬 正常呢啲野就算係敏感 頂多edit post 再出封warning就算數

是但批准同下令啲黨員申請多個號碼嚟處理「黨務」條數都搞掂啦

要正視聽
新聞本身求嘅係持平中立
更本唔應該有黃藍之分
記者可以報導佢地觀察到嘅事實
但係佢唔可以引導讀者向某啲未證實嘅內容思考
我真係好希望連登仔可以反省下到底咩係客觀
樓下啲comment硬撐記者句hashtag冇問題真係好恐怖

當然記者犯左新聞準則係咪嚴重到要立即炒人又係另一樣要討論嘅事黎

講真話兼提出合理懷疑喎

推呢個 我都唔知

睇曬成條片先啦戇鳩

你有無click入去睇
趙博自己友嚟嫁大佬

對住兒登仔就算啦 咁認真做咩 明明有哂原因要炒既 炒又話要圍有線又話成 聽下算啦 咪由佢地係到屌 睇住班兒登仔咁on9真係好有趣

Agree

如果好似你咁樣幫手維穩同打壓先唔係on9仔，咁我寧願做on9仔。
字都未識打，又5p又五毛，你都係襯俾全世界block柒之前快啲潛啦，廢事支那狗又要攞錢買多個ac俾你

係咩

講財經使撚中立

證明係真 你老味有線

你想炒中共我明
我無大家咁長遠
炒到一半狗 我都心滿意足
你始終要推到第一道牆你先可行下去
狗呢到牆你推不到
換算中共倒台 為保香港 國際反而只會更倚重港共政權 而港共則會全面由狗接管
到時咩訴求 咩野都係狗話事
你地又看唔看得出呢

然後連登仔又好似之前好多單炒車事件咁亂捉鬼
又即刻話要放上twitter發大黎講
真係經歷咁多次教訓都唔會變

OKAY CUT得

但有線中國組真係好正，日日屌9大陸

打個hashtag又炒，咁多審查不如唔好出fb post啦

財經唔係新聞咩...
財經評論員同財經記者係兩個角色黎ching

On lun 9, Gavin 都唔係黃??!!

仲有無亞視六君子?
應該新聞部全體辭職。

就係打個hashtag都要審查就咪鬼學人玩fb攻後生市場啦

都算你有啲自知之明，繼續on9落去啦，香港好需要多啲你呢類人

垃圾分析黎
佢自己都係臆測亂估

今次個fluctuation 係斷崖式落
一係就有一兩間極大size 嘅執左
一係就係死左好多人

如果係執笠 唔會咁
你睇下意大利
睇下伊朗
根本唔係咁

係，唔需要你呢啲五毛維穩，你快啲返支那共享大灣區榮耀啦支那狗

應該係因為爆咗中移動大鑊
即係每逢講中移動都係禁忌

自我審查打壓港獨連大中華膠黃之鋒王丹都ban咁快無人記得？

你傻撚左？
一個新聞平台發表自己個人意見冇問題？
佢唔係寫緊評論係新聞wor大佬

in 燒山 we trust

唔炒可能o個位記者手足人身安全都成問題....

連登仔只會相信佢地想信嘅嘢根本同藍絲冇撚分別

轉台？三個台都大跌喎
轉去冥移動？

now唔算黃㗎喎
有啲報導都好親中
只係比cctvb冇咁黨媒

根本中移動先係真正幕後金主

不嬲都係一舊相比cctvb無咁臭既屎 但出面大把人係咁吹奏now

的確個記者就有少少違反專業道德嘅

但係即刻炒就過咗火

呢個真，肯定小朋友黎

你咁理性會比連登仔圍屌

同意，見到都嚇一跳
呢啲野有乜可能即炒
最多咪warning

Now感覺都唔係完全編採自由

正常改咗個post就了咗件事，個員工係犯咗錯，但係俾warning 就ok嘅事，直接炒就真係收咗order先會咁

少左725萬用戶 = 死左700萬人
呢個邏輯太有問題，大家唔好支爆上腦啦

有無佢原post睇，好難判斷佢有無錯

人一藍，腦便殘
你炒咗佢以為保得住公司，你睇吓仲有幾多人會繼續睇

但佢既意見係用緊有線個立場wot

但個懲罰不成比例

出錯一個po就炒
咁當年亞視報錯江澤民死訊咁撚大獲
係咪要全個新聞部炒晒佢

咁Cctvb？

true

出左一個唔岩聽嘅po，最多咪warning letter/apprasial花
咁就就炒
咁當年亞視報錯江澤民死訊咁撚大獲
係咪要全個新聞部炒晒佢

人地撚有講關武肺事
佢只係講疑問，真相只有一個

如果佢寫個公告話單野只係記者個人推斷同猜測 違反中立
以呢個做理由調職, 反而可能失左焦, 就算係連登呢度都唔係所有巴絲都知呢單野

呢家炒熱左, 乜都熟哂啦

寫錯左

好同意，堆hashtag真係做多咗

每個人都會有佢自己立場，但總有人唔明白中立嘅媒體係唔可以咁做

我用例子反駁你

出左一個唔岩聽嘅po，最多咪warning letter/apprasial花
咁就要炒
咁當年亞視報錯江澤民死訊咁撚大獲
係咪要全個新聞部炒晒佢

林若寧同奴狗Donald

有線唔係啱但個記者更加唔係冇錯 炒亦冇得怨

對donald好失望

fact check 左未呀

好流

//因為在貼文中的hashtag，作出全無事實根據的暗示和臆測，嚴重偏離有線新聞一直秉持堅守的尊重事實、公正持平原則。//

＃集思廣益
＃香港都係７００萬人
＃成個香港啲人唔見晒
＃無理由轉唒去聯通中信電
＃真相只有一個
＃洩露國家機密
＃有線財經

咁佢真係無錯喎

直線證明，曲線都廢事

啲tag有咩問題
你自己ff關人咩事咋喎

本身新聞就係有立場
唔係下下陳述數據、陳述事實先係真理
你質疑緊個數字代表啲咩，都係立場

人哋正式新聞機構，講嘢就係要根據事實(呢樣亦係cable喺行內行外備受推崇嘅原因)，邊有得你玩暗示/引導人思考未經證實嘅消息

要跪有線中國組一早就收檔啦，點會仲生存到

見到你呢個cm就明白香港人奴性係幾咁重
歐洲勞工權益好好多
記者唔會亂咁跪

三台吹水話cut 備用卡
但收入係咪無明顯減少呢？

無錯，問題係呢個數字100份1 定 1000 份 1，都多得好交關阿其實.....

咁都無暗示d乜

連登仲係好多人唔知單野
每次留言奴狗Donald都會多負評

有冇人知係邊個記者

無媒體係中立
你寫得嘢一定有立場，唔好成日講媒體要中立
你就算放到咩ny time、bbc去睇,全撚部都唔係你所講嘅中立

咁now同有線邊個冇咁親共

上淘寶買咪有羅，呢啲空acc
仲攞number出黎打飛機

李澤楷 vs 紅資
自己諗

呢單唔單單係「唔啱聽」，喺未有真憑實據之前用呢啲hashtag誘導讀者思考方向，有違傳媒中立同報道事實嘅原則。

媒體報數據係ok，因為數據係fact嚟，至於hashtag就真係做多咗。想支爆還想支爆，有啲嘢用某啲身份係唔應該做。

無媒體係中立
你寫得嘢一定有立場，唔好成日講媒體要中立
你就算放到咩ny time、bbc去睇,全撚部都唔係你所講嘅中立[/quote]

有立場都要建基於事實
其實佢最致命係嘩眾取寵去引導一個未證實嘅消息，有線中國組都成日玩搞笑hashtag一直相安冇事

有中立媒體 黑警死左十年
中共爆左廿次

唔好用硬套枷鎖 今次佢冇做錯

中立啲睇，啲hashtag 好neutral 喎，
唔通去哂中聯通<——思考下唔比咩
真相只有一個<——正常丫
泄露國家機密<——funny gimmick 姐

結論：高層跪左

好簡單
例如報陳彥霖死
陳述事實咪講佢某年某月某日幾點邊到發現屍體
咁阿豬阿狗都寫得

有立場就係質疑點解赤腳自殺，點解游泳叻嘅人會跳海，咁有咩問題

啱啱甩p牌呀？而定兒登規定要開po先可以回覆？真係黃到上撚咗頭

啱㗎，繼續批鬥啦，有線係紅底㗎唔撚好睇呀

淨係中移動都有725萬，計埋其他電信商加埋咪可能成2000萬

唔好搞錯中立同客觀

中立係咩都唔支持唔反對嗰啲港豬思想
客觀係指分析所有事再去俾一個立場
新聞係要客觀，唔係中立

咁樣報唔覺有咩唔客觀

ok 明晒，block得
onL79

有班鍵盤戰士真係痴咗線
唔啱聽但冇理據同人討論淨係識屈人五毛/P牌

呢件都可以block了

哇屌本身都冇咩感覺而家幫埋factcheck

push

推
咁多人係咁係度話誘導讀者
睇到r哂頭，做乜9姐

肺炎死？

香港阻膠同5毛成日話 人地打你打返佢埋一樣係同種人道理一樣 人地共狗上上下下報全假新聞都得 你講下人地無左7百萬客就話你引導乜乜

佢冷處理可能冇事
不過solomon yue都知道都冇得佢兜

立場係新聞機構？你真唔識分定係乜？人地有線係攞正電視牌，出嘅新聞國際間如CNN都會有時引用，對細節當然要重視。立場比起嚟講算係乜？

再者，質疑完一大論，睇埋cctv嘅結論就係一定係黑警殺人，冇人證冇物證，乜叉都冇，最重要係點解黑警一定要殺佢嘅動機都冇，呢啲叫新聞？呢啲叫看圖作文

連登太多黑警 5毛打手 明明記者無錯都有人打一大段野黎撐對家

呢個真

咁讀者睇完fact會自己思考同判斷，問題係都證明唔到堆數字真係同武漢死亡數字直接掛鉤就落呢啲hashtag。

其實我覺得佢個解釋幾得體
而且有同當事人傾過 或者鬧啦

但前提係佢講嘅係真

你好似調轉左
佢先係駁唔到我果個

明明有人攞啲甩p acc出去賣，呢個係事實
最on9就係咁嘅情況仲攞會員number打飛機
仲問我係咪岩岩甩p???好明顯佢連p牌點運作都唔識
堅係block得，我都廢時回佢了

新聞要喺social media 營運一定係咁
而且佢呢啲tag都唔算歪曲事實、標題黨

佢只係引導/暗示你去諗消失咗嘅人去咗邊
有線觀眾自己多數係咩人，佢地用咩立場去解釋人個引導/暗示咁就係後話

咁都炒人仲唔係跪可以係咩

俾著發生係cctvb, 連登仔燒佢間台都似，雖然都係得把口

覺得位員工冇錯

其實佢講得冇錯喔，單嘢係會影響聲譽

人哋正式新聞機構，講嘢就係要根據事實(呢樣亦係cable喺行內行外備受推崇嘅原因)，邊有得你一個記者仔玩暗示/引導人思考未經證實嘅消息

要跪有線中國組一早收檔啦，點會仲生存到

個懲罰同佢做左嘅野唔成比例

佢果幾句有冇誘導係自由心證，既然白粉報嘅著名「因航」term都存在到，點解佢啲hashtag唔得？
話晒白粉都全港第二大報啊

唔聽黨指揮嘅電視台，點會能夠繼續喺香港續到牌
本來都覺得冇必然嘅關係，不過今次有中國認證，我信啦

我講嘅立場係stand，新聞要有stand
唔係standnews

同埋無人結論黑警殺人喎，全部新聞機構重點報疑點重重

農民工smartphone coverage 哂啦
小米果d 人人都識用we7pay

想問點解白粉報報左咁多年“因航”都仲生存緊，仲好多人覺得佢有公信力？

你咩事

如果冇跪，一早好似華郵咁驅逐出境啦

咁普通嘅hashtag都叫誘導？
咁白粉報嘅著名詞組「因航」叫咩？

要留返些小空間平衡各方，維穩手段之一，正如亞視未死前既tvb都係無咩野

屌佢啦有線 有咩暗示？
我get 到係記者想探討突然少左咁多用戶背後原因，完全唔明有咩問題

唔明你想表達啲咩
有線嗰種公信力係全港各間報館、電視都會長開佢個新聞台

白粉玩左好多年啦
你係咪唔記得左 因航

其實真係好替個記者不值
白粉玩到咁都無事

白粉夠係全港第2大報羅？
好多廢老廢中睇同信架喎
佢寫“因航”呢啲terms又毫無誘導成份？

但有線一定唔係，fc返有線新聞啲hashtag原來全部正經唔會加個人意見，呢樣嘢相信亦係極少香港傳媒嘅堅持。

其實無咩可能死咁多 725萬人死 咁即係差唔多一億人確診
計番個死亡率既話
係咪fake news自己諗

無論點解釋都無用，肯定身有屎

1）有線FB page 一向有玩#，social media同正式出街的新聞，尺度上可以有一點分別。

2） 即使過咗火位，即炒都係罕見的做法，CCTVB都未必會咁直接。

有黨認證即係無幾百萬都幾十萬啦

1個po就即炒都應該係全港媒體獨有嘅做法

你啱，我睇錯

奇怪WOR
星島,hk01狂出假新聞屈示威者又唔見炒人'

我查左你條0post狗acc無出過聲屌星島,hk01?

都無activate,你明唔明個system點run?

我俾盡佢
當得10分1係離奇消失嘅個人用戶，個數都遠遠超過現實死亡數字
再睇埋意大利咩環境
就知道實際發生緊咩事

咁佢個hashtag又真係唔中立嘅
雖然大家都知果班人係瓜左 但寫洩露國家機密又真係好易奶野

3）事件涉及中移動，中移動又係有線依家最重要的靠山，新聞部出手咁重，都係唔適當，最多咪鏟post加警告信。

希望立場或蘋果會考慮聘請該名記者

我俾盡佢
當得10分1係現實離奇死亡嘅個人用戶，個數都遠遠超過官方死亡數字
加上要出動流動火化車，趕整屍袋
再睇埋意大利爆到咩環境
就知道實際發生緊咩事

按照黑警做法應該訓斥吓已經足夠

有線個post邊有講「死」呀？

黑警唔認錯都唔使炒

有好多未必係肺炎死
而係醫療崩潰下撞車/中風/心臟病發都無人理, 長期病患覆唔到診
計埋呢班間接比肺炎害死的人死過百萬唔奇

你啱，我係唔知p牌點運作，連登一開我就開左acc，駛撚理p唔p牌

同埋正係你呢啲人，以為黃絲就大撚晒，做錯咗比人話都唔駛認錯(睇返有線點回應)，最後比人炒根本咎由自取。

啲hashtag冇提過肺炎冇提過死
淨係問啲人去左邊

睇既人先入為主就話人誤導

中共數據都信得嘅
唔該驗驗個腦

推多啲人知
但唔裝修

上面話唔中立啲人睇下啦
你地個死人腦同膠層一撚樣

傳媒經常有出錯，或者過份咗嘅報道，如果下下即炒，我諗無乜人可以做落去。

True!!

有線體育新聞玩得仲勁
係咪要炒哂成個體育部

呢條肥野幫投共文棍梁文道護航你話係咩人

咁你都好耐無上黎啦喎，阿sir

睇埋你呢度寫嘅野，confirmed可以完全封鎖了

係兒登納粹軍

你條五毛即刻現形啦

CABLE 同 NOW 都到呢啲好敏感都會跪 不嬲都有

如果只係因為幾個tag就炒係太無彎轉，但事前事後仲有冇發生其他嘢導致呢個結果冇人知。

先唔講社論，白粉咪就係連報道都唔中立唔客觀唔持平嘅代表，更極端嘅仲有大公文匯。任何媒體生存到係因為有好多人會揀返佢哋「啱睇」嘅，甚或成個國家機器撐腰，至於做媒體做報紙好似白粉咁係啱定唔啱，大家心裏有數。

自己有立場咁去睇就老屈人fake news誤導仲要話抵炒
樓上班友反省下啦

係兒登仔

Anyone watch this vedio, I think it makes sense

同埋果堆#，都無話手機用戶死清光，都係提出疑問，不至於即炒掛？

講左3個台都爆跌
懶醒
仲轉台，轉去冥府啊？

因為你用自己程度去估計讀者嘅智力水平一般係點
但你諗下一個小學程度嘅人去睇赤腳自殺未必會覺得有問題

所以作為新聞機構係第四權嘅話
你就要好明顯地去講一啲嘢去履行第四責任
連小學程度嘅人都會睇完報導係feel到你係提出緊質疑

連登即係連登。
呢到要作論文咩，唔識舉一反三，上面出咗多個第三方租用平台即咩小米移動，蘇寧互聯，京東通訊之類，租用頻道，如香港轉台去hello卡
另外淘寶倒賣號碼成本高咗，號碼需要本人視像確認，好多買番黎果D會唔續

用呢個新聞去追求自己想要嘅答案，只顯得井底之蛙，對政經情勢嘅無知，特別作為財經記者

佢講完等如冇講喎
重有 Video係咁串架

有冇人有新聞原圖

佢hashtag邊度有提過肺炎呀？邊度有提過死亡呀？

屌你 佢阿頭聯想到就係架啦 佢出糧又唔係你出糧

按你咁講
咁立場美術哥哥咪應該要炒羅？

其實佢嘅報導有冇公信力唔係由果幾個hashtag決定的，係由篇報導嘅內容決定
大家都係心裡有數

中國三大
電信,中移動,中x通係中共都有大佬照
呢類敏感行業一定係中共控制
條友講中移動就係死硬

一堆0post acc,殭屍acc照有線咪姐係有人落order

樓主條蘋果link入面有圖

馮德雄正一屎忽鬼
枉佢當年有份上北京採訪六四

個post咁多冇開過post既acc入黎撐有線同話fake news既？

佢自己諗咋喎

兒登除咗呢句仲有乜駁，唔該睇多D政經資料啦，個記者就係比你班友害瓜咗

突然之間三個台 同一段時間 跌咁多？
仲要之前一路升緊，無跌過

你話轉台但唔會咁橋，有武肺，出面立立亂又封城先走黎轉台？

一般市民會唔會有咁嘅心情做呢件事？

一次過三個台係同一時間都暴跌？有咩新台2020年1月開，引到成千萬人一次過轉過去？

同意

睇上面回覆，941個霸權一定會完有好多因素，三大少人上台在於多咗大量如小米移動呢D出來，黑市倒賣ac少咗，上台一定少

巴打你真風趣

我都唔明做乜9咁多人好似傻l左咁

我有開過post 我覺得炒人係多咗，應該警告就算 但佢冇做錯
屈毛呢招冇用，批鬥少陣，理性思考

零零舍舍二月三個大台冇成千七萬人
你話轉去邊就轉去邊啦
一副眾人皆醉你獨醒嘅樣真係笑撚死人

狂出殭屍毛只係反映有線有問題

推呢個

Btw好期待tvb報真·死訊

係既係既
上年開始可以轉台但係人數唔係上年開始跌
又會咁啱武肺先黎跌
週圍封晒城又咁得閒走去轉台

重要武肺封城都成千萬人仆到去轉台送武肺疫苗咩？

唔係一個因素啦，好多人真係門市現金交易，仲有上面有講今年一月開始cut3g客，會年內cut曬

做咩對號入座呀

我見到大概五個ac響到發力

同埋凌晨時段多五毛係正常
因為正常人一早訓晒

利申：唔正常

叫人睇多啲政經新聞
不如叫自己用下common sense好過啦

用緊2002高登黑白店年代仲未出世啊你

小米出電話卡唔係第一年
點解過去無大跌

五毛的野拿起篇範文9up就想出糧

又唔見佢地3個台任何一個條數有升？
你去cut嘅時候一般都做埋轉會/變4G
而家係齋跌
真係完全解釋唔到
你唔好當個記者唔識諗野先得架
講到全世界得你先諗到咁

就係咁奇怪，更加覺得係真跪
利申：會繼續撐有線新聞記者

貼個新聞出嚟話俾大家聽有咩平台一個月多千七萬用戶
齋得個吹字好唔好意思
等連登仔見識一下你幾了解殘體政經新聞

有線又回復本性，神憎鬼厭，怨魂不散
各位，cut 單吧！

可能個725萬人本來都唔存在

屌 仲簽左兩年有線電視 完約即cut

係大陸電話卡係搵錢工具
6蚊月費, data一日無限就3元一曰
擺屋企唔用等於月尾比6蚊

但商場用掃碼比錢有優惠的
仲有民生銀行等等有優惠
你無data plan就係損失大量優惠

如果無工開更加唔cut得電話
要call工頭r野做

始終跌好多因素，未必關瓜咗，睇下半年年報，當然你可以唔信

個cut 曬3G客應該都幾大影響

我持有941，以事論事

其實都有機

講咗唔係一個因素，你咁指出一點有乜意思，佢話三大台跌，先講番上面唔止三大

封城少咗現金農業交易客，冇咗黑市交易等

瓜咗點會唔關事解釋下你個邏輯
同埋冇人話全部瓜曬
可以窮到俾唔起姐

證明凌晨幾撚多五毛吹風

個記者hashtag 無問題
政治操作係事實
呢個時勢五毛只會越黎越多

用戶少 除左因武漢肺炎死既人
仲有公司用戶因無生意cut 少左

国家隊網軍洗唔洗要響中移動注冊用戶
真心一問
似係有一大班人俾唔起錢或者死咗

民智有無負數 如果特首侯選人有反共嘅咁仲使乜抗爭 屌啦星見到個comment有正評證明登仔最叻打飛機打到一地都係 嘩誠哥企係我地個邊好感動

原來冇data又答唔到點解遲唔轉早唔轉
武肺封城先黎轉
咁就拎黎屌個記者唔識野
以事論事？

話時話，就算1%瓜左都成十幾萬人

冇錯
有一班人窮到仆街就係最直接嘅理解
即係支爆進行曲
有線手足意外發現嘅國家機密應該係呢樣先啱

國家隊唔洗
但上面都有啲類似pr公司嘅打手公司，果啲要自己買

但千七萬入面實有武肺死者

江佬好多人想佢死，話唔定亞視係幫佢引蛇，剷除異己

其實香港夜期收凌晨三點，大把香港人未訓，出來講兩句都屈毛，唔好活係同溫層

唔洗講咁多乜柒農交喇撚屌
你講嘅野只有序咁跌
之所以會插水咁跌
只會係死咗唔少人再加支爆進行中

明未呀弱智仔？

言論自由is a joke
連呢啲節目都要搞

佢又冇講到明係邊個

atv新聞部有冇唔認錯先?

好勁好威咁

封城又點交現金？咁多因素，基數十六億用戶，咁樣環境少一千幾百萬點會吹到咁多險毛論？

間接證明係真

交現金都講得出口
你班同胞買條蔥都唔俾現金喇

好撚多人當真架屌
Btw你呢個立場係我第一次係兒登見到

沖出來

始終你可以用其他方法印證瓜咗幾多，但用呢期電訊用戶幾多去得出答案係唔客觀，就斷黑巿都唔見幾百萬

咁都得...果然有共資都冇好野.

睇你D回覆真係笑咗
原來仲有咁天真無知嘅人
自己睇吓全世界仲有邊D新聞機構係中立
只有容唔容許出街嘅問題 全部都係上級人治
好彩你咪入到間可以畀你自由發揮
從來新聞工作者都係靠自己
你有呢D咁on9嘅思維 簡直就係袁志偉級數
蘋果不嬲旗幟鮮明 tvb就扮中立
照你咁講 cctvb應該要炒晒全部寫稿啦
加鹽加醋偏頗到仆街就係因為老細係藍絲所以要咁寫
希望你會屌下中央電視台

真係死左幾百萬人

十六億用戶，有幾多現金戶？老人機上面仲大把市場，講呢D浪費時間，你半年再睇番三大，一年後如iphone有5g再睇埋個上客量

黑你老母市咩
個黨本身都係黑社會啦

俾唔到現金唔代表唔做用戶㗎喎
下個月俾返都唔當cut單

最大問題係個hashtag 有引導性
畫公仔畫出腸姐
但未去到要炒嘛

又係on9, 咁咪搞大左件事而家真係變政治事件啦

中國政府一早宣佈成功幫大陸人脫貧走進小康
點會有人無錢比電話費

提及中移動減少725萬用戶無論點解讀都正中中共菊花

你再讀下句野，大把香港人未訓，出來講兩句都屈毛，唔好活係同溫層。再睇番樓主講乜

Sorry 係我炒車，幫推
[大炒車致歉]中國三大電訊商2千萬用戶消失之迷

sorry 係我炒車
[大炒車致歉]中國三大電訊商2千萬用戶消失之迷

屌

Sorry 係我炒車
[大炒車致歉]中國三大電訊商2千萬用戶消失之迷

重點

你啱，係我炒車
[大炒車致歉]中國三大電訊商2千萬用戶消失之迷

有線一直取向都唔係偏藍偏黃，我想睇屌政府、睇美術部點玩嘢法會去睇擺明係黃嘅立場，想睇中立有公信力咪去睇有線，立場新聞的而且確係偏頗架喎，佢哋取態係咁丫嘛。

出完個報道之後加幾個hashtag係完全冇意思？咁冇意思嘅嘢加嚟做咩？既然媒體有唔同取態，點解有線炒人決定要睇其他媒體做法？

信中共數據 點睇都係你地好笑d

fuck

當時實名制迫香港人交回鄉證影打靶相知唔知係點玩

狂 send sms叫你上去
就算你唔做都係暫時停機你上去就可以開番,實際無踢客

趙博只係提出可能性維穩

第一，有線的確強調中立，但新聞刺針，中國組出嘅報道大部分都同政府嘅問題/漏洞/缺失有關，而且矛頭都好明顯指向共狗同港共，嗰啲報道又唔見話無嚴守中立？更何況佢只係一個fb post?

第二，再講多次，只係一個fb post，仲要係一個抽水post，不嬲各大傳媒fb post都唔少抽水post，極其量只係hashtag有問題，個準則係咪要同一篇新聞報道去睇齊？成堆傳媒小編走去幫product出post賣廣告，呢類post夠唔中立啦，係咪要炒？最多咪del post了事

根本就係觸動咗金主（中移動）神經，將一個fb post小題大做，個post仲要有咁多人like咁大回響（又可能講中咗），先至要搵個人出黎祭旗

咩叫本土藍？
唔好求其鳩UP啲terms喎

已cut cable

手足你個hashtag冇問題！

香港人均750萬

咁香港咪有5.6 X10^13個電話number?多過8位電話number數

再講下趙博同吳志森玩緊咩

首先要明點解無人信中共, 隱瞞疫情, 迫害維族人, 支持香港警魔迫害異見者
所以次次有異常情況大家都會諗中共做左咩衰野

而呢兩個人就係想方法令藍絲的講法好似好合理, 自然吸到藍絲觀眾,因為呢個時刻等於何志光上身

香港人永遠思維有一個問題
諗方法spin到對對家有利的方向再自命自己好高質中肯
大家都係估點解你覺得呢兩位估得準d

再講簡單d

一條料有十個可能性
前7個對共產黨不利,後三個相反

大家都係lack of information實際證明唔到係開邊個
但有班人就喜歡自high推向對中共有利的講法
藍絲當然會follow呢班kol,因為呢種自high行為派牌比中共

你係拉唔到藍轉黃,你一講支持查警魔
youtube comment果班'我支持政府但覺得你公道有睇開你'的撚樣立即反目

間接講事實

香港地政治審查同勞工權益真係九流

個有線app刪得

有23條就比人告了

仆街我仲畀咗錢

有咩問題
新聞一定要中立

有開過Post先有資格留言

大陸冇所謂prepaid sim了，全部要實名出卡，或平或貴都要俾月費

邊9個又講新聞黎講要中立
美國的各大媒體都有其立場傾向某些人/政黨
中立本身就係立場一種

傳媒要做的係持平,報導建基於事實
香港01,星島,商台新聞部瘋狂老屈異見者咪唔係lor

香港人對中立一詞經常誤解同濫用

公道講句個hashtag 係有問題
但炒人做懲罰就over咗

搞到中移出聲 睇來真係有武肺死者被CUT
數量有幾多真係好難查

最近有線中國組換左主持
以前係兩個女
依加換左個男
會唔會係咁

建立左9個月既形像。。。
忘記了獅子狗？

諗住有線新聞會正面d , 後悔俾錢去睇

up

我無睇過條新聞，但根據巴打UP上黎張圖，其實唔算唔中立，係有引導成分，但用字好小心。

一黎網軍無生意，二黎武肺，三經濟差到扑街，我覺得

有線新聞後面咪有線電視,再後少少就係財團

記者郁到中共利益有線咪炒人去向中共示好

報事實都要炒

Now跪得先過有線同埋都好多藍
兩個主席仲要係政協

有線高層幫手FCed

即係事實，所以比人搞

不能只有我哋知道

Smh

唔怪得無啦啦嗰陣話有線轉咗高層信基督教，唔想有線節目咁多神怪嘢啦

想問下hashtag錯咁係咪應該用其他caption再重新post個篇新聞？點會成篇新聞del左？

btw 可能我讀新聞系讀得差，一直覺得新聞中立根本係on9偽命題，寫得新聞一定係有個立場係到先落到筆，與其講篇新聞"中唔中立"，其實應該講篇新聞有冇偏向一邊而唔係報晒成個事實。如果唔"中立"就炒既咁新聞刺針嗰d應該全部執晒佢。
講返個hashtag，caption同hashtag係新聞內容既一個輔助，冇左新聞內容根本討論唔到佢個hashtag"中唔中立"

多謝有線fc

中共不嬲憎人攪宗教野,因為宗教可以凝聚群眾
雖然高官通常有私家風水師

隱形的紅線

屌你老母啦唔中立
D hashtag有乜問題呀
食屎啦你

多謝有線證實

跪

咪講左4G冇左700萬
但5G多左千幾萬咩
講真句 用呢D數據黎嘩眾取寵 係記者應該做既事咩

又要block 個
已有計 4g 5g

同意，單憑一個post，郁啲就話cut有線裝修有線，真係。
如果有線變咗CCTVB，新聞刺針同中國組一早摺咗。
中國新聞日日好似CCTVB咁瘋狂吹奏支那，
香港新聞報下保皇黨做乜好嘢、保皇黨有乜偉論、神級剪接引導觀眾、講D唔講D。
國際新聞就日日講外國點衰。

睇多幾日，如果有線變到CCTVB先cut囉。
有線執笠，CCTVB、港共最開心。

實名制係分階段做
當年第一階段係send sms逐批叫人去認證
你唔去就最後警告會停機
但都唔係真停一交資料係開到,而呢堆人身份都係現有客戶

趙博個講法係12月的政策現在就成功停2000萬人機
同埋當年第一批係攪新客先,跟住先郁現有客戶

中共見出左事就搵文膽諗點spin, 諗好就搵埋好的線通知水9香港班on9仔kol,班人一直覺得散開中共的講法就好中立,高質

不嬲無有線，亦唔睇開電視

我醒起有線同中移動有合作

中移動「包養」有線20年

#真相只有一個

now之前有報道中國協助國際抗疫：

因為now係李嘉誠個仔做主席先瘋狂吹奏now。

上面實行手機實名制少左好多一人多號了，用其他方法申請到都係少數，而家講緊一間電信商以百萬計嘅數量喎！減半都重係百萬人喎⋯⋯

者係事實黎

樓上講的小米價格戰, 趙博條仆街講的實名制dq acc當然係其中因素
我#573已經講左趙博條仆街個講法有極大破綻

但因下跌人數太多都係解唔通,不能否定機主出左事,經濟下行等因素
而趙博呢種低水平發言已經比五毛用左去做盾

報事實=比人炒

身有屎

你知唔知咩叫新聞機構呀

泄漏國家機密 根本係正確
無論演譯為死 700 萬人
抑或 700 萬人係網軍而 cut 台
又或者 700 萬個冧把因為停工 cut 都好

事實根本冇錯

搵記協幫手

你試下睇番 621 當日係點報
cable 係員工黃，管理層藍

其實唔止中移動減少725萬,強國用電量大降
姐係可推斷工商業活動受影響

香港記者過去成班9 hea無人去查
中共港共係通過炒記者恐嚇人唔好追查

agger
個個變到只係睇自己想睇嘅新聞
唔理真假 只要啱胃口就支持
所以fake news先咁氾濫
蘋果雖然黃 但有時的確過分煽情
有線算係最中肯 今次佢哋肯求真 好過得過且過

蘋果成日用埋啲蝗語
蘋果可以話係香港用蝗語用得最多嘅媒體。反而大公文匯方向都正常過佢
不過都含淚課金

因為中國組已經出咗名，如果呢個組唔存在，呢個就係最大既指標撕破面皮，戲都唔做

屌你有線，曲線助攻

咁即係真㗎啦

抵你cable冇人睇

咁一萬 thx 張圖個 designer 都炒得 la
言論自由一向後退，只會一路收窄

信号接收得差

咁多五毛信不信由你，反正我信了

本來唔多信, 宜家想唔信都唔得

好多人cut number
本身一個人有兩三個，但依家失業，咪cut左d工作用，留返一個個人number

我即del app

咁就炒
啲在位者永遠都唔明咁只會係冇施顯見施

真相只有一個

終移動囉

連登有份炮製唔少fake news添
不時傳出公海再流返入來

唔炒係人情
炒係道理
我支持個記者，但作為新聞從業員應該要保持中立同如實報導新聞。
見到有人點火煽風話要cut有線，唔知咩動機
但大家諗清楚

報新聞係唔洗中立唔好比中共十幾年嘅教育呃到

不如你講下邊間無仆街過

HK01五毛狗許祺安竟然親自操盤維穩
【新冠肺炎】內地三大電訊商流失逾千萬用戶 中移動：受疫情影響

當時許祺安寫左一篇奶共紅文屌9 GPHONE見德國官員係激嬲中共,累死後生後獲于品海賞識重用

你過上一次講野係三年前
買ACC講道理?

有線新聞係高質
例如上次TRUMP 既CHINESE VIRUS 演講, NOW/CCTVB都無將最重要個段播出黎, 但有線播哂, 仲要一早7點鐘新聞已經報.

唔貼內文

恆屍又嚟表演撳起底捉鬼大法

江蛤蟆續命

件事其實已經無人提
亦做唔到咩大迴響
而且支國死幾多人 幾多人感染 一世都證明唔到
呢家只係單純抽後算帳

上面有人講左有線同中移動關係
所似炒人好明顯就係報導左中移動不利消息
咩 hashtag 只係藉口
我真係唔覺嗰3個hashtag可以引導人諗因為武肺死晒
只不過香港人知道支共咩都隱瞞先有咁嘅聯想

如果3個 hashtag 都炒人
咁做新聞刺針嗰班記者一早炒晒喇
動物傳心師裝晒陷阱俾個傳心師
唔通你話裝陷阱都叫新聞公正
根本呢個報導本身就有晒立場要踢爆傳心師衰野
點解又唔炒人
係因為動物傳心師喺社會無power
但呢家得罪嘅係中移動
仲要同老闆有商業合作

所以其實單野同武肺就無咩關係
但呢家反而係因為得罪大商家而炒人
其實根本挑戰緊新聞自由
假如第時正苦如果規定續牌要減少報導正苦不利消息
咁有咩後果大家可以諗到

求撚其啦，本身黃藍都係14年嘅過時term

...

有線中國組....

唔開post唔代表平時唔講野 痴撚線

對上一次狂出假acc維穩係林鄭想搶香港人錢起人工島實際射錢比中資

睇班五毛暴動就知中移動減少725萬用戶大有文章

樓本都cut唔撚到

即係真野

A

員工黃 高層唔係
邊間大台高層唔係藍

記者 Hashtag#無理由轉哂去聯通中電信冇錯喎

3大電訊公佈晒上客數字
事實1，2月都有大幅度客戶減少

響中國唔幫襯3大，可以用咩台？

三個number 都係一個account

得到了國家認證...

高層幫手fc

跪乜柒
有線就係要中立先最值得我地支持
雖然直接炒有d過火

'中国联通 5G畅爽冰激凌套餐 '90蚊30gb,用邪體係方便大家search

就算係開分身用另一部手機睇電影/比陌生人
呢種plan月費係6蚊, 4g data一日3蚊

你會為左6蚊take risk去電話公司攪手續?

【第卅壹期牆紙】中共病毒

TG :
FB :
IG :
WEB:

Warning letter算啦應該

有料記者
去能夠發揮佢所長既地方可能重好
以後留意多啲佢既新聞先

得罪米飯班主中移動仲大鍋過得罪共產黨

炒係過份，做乜唔出warning先？
但覺得啲hashtag冇問題好中立嘅應該睇慣左蘋果

又0post假acc

同一間公司?

其實都冇辦法証明，咪由記者up下囉。831班黑警都已經用"吹咩"嘅態度由你up死人嫁啦。今時今日香港法治，就算有曬証據其實唔認就得。

咁做等如fact check 左係真

比支那買左

唔俾人唔出post齋reply嘅
做神探做到你咁撚痴線

老老豆豆死得725萬人咁撚少

美軍來了我帶路

雖則話透過傳媒播出黎
或多或少係有少些偏差
但我都覺得作為做新聞 持平啲係好啲
唔好曲解左原意即係好似tvb咁
但亦唔好過份站喺一邊

當然啦依個「後果」係過份 亦唔適當
但係依度係兩件事黎

佢講姐，你又信

真相只有一個
有幾唔中立？

死兜話支那轉証策
話2020起唔比開喪屍account
全部實名

點解2020 2月起就who knows 啦

講出來同唔講出來個分別
我地普通人就可以隨口講姐
你cable news靠公信力維持個朵
我信得過趙應春

打柒個老細等上報好玩d

最緊要唔係黃浩賢BB豬就得

3毛黨現形

可能係，但假acc都係咁嘅樣，點分？

趙應春走左九世啦

其實係 媒體不嬲都可以有立場 但係唔好好似啲黨媒咁報fake news就得

fact checked

The hottest places in Hell are reserved for those who, in a period of moral crisis, maintain their neutrality

姐係想叫我地罷睇

原來轉咗做顧問，sorry

好嬲

似係想比機會 但果位兄弟堅持 不過佢係咁講
但你知高層有時幾濕鳩架啦

連登仔中意睇fake news
夠黃既理閪佢真假

唔係佢，佢唔係財經組，尋日先有VO。

事實就係

中移動（941）上月移動客戶減少725萬戶

分乜鬼 上網係要自己批判思考㗎喇
郁啲就屈人係五毛係打手根本有病

國家機密

證明呢單嘢真

果條4葉毛一早比人起左底

可以話比侵侵jr 聽

13億人死700萬人
都仲係有13億人支那又贏

呢個好似以前都會, 輪住做節目/採訪之類.
咁講真囡囡都要放假ge.

你味繼續發掘下個假新聞囉，消費下連登信用，諗心一層，你地先係真正嘅鬼，狼來了，咁樣判斷一件事，到時連登話邊到瓜咗人，都冇人會信，炒咗幾多次車？

睇下上年年尾政策改咗乜先，咁多因素減少不足百分之一，值得咁多陰毛論？

點解咁多正評

俾你撳咗萬能起底制呀嘛
點呀係咁推post又會俾咗幾多錢我袋

吓 講緊新聞 唔係一個人個立場喎

Journalism 要有 objectivity,但將objectivity 理解成neutrality 就好大爭議

屌你啊

有線新聞 實事求是

話cut有線嘅人
我想問呢刻有線新聞內容嘅中立性有冇受影響呀
我cut你老母呀
有個po啲風怪撚到
係咪好想新聞部收皮呀

等我睇下怪談先（一秒都未睇過）

寧得罪共產黨，莫得罪米飯班主

幽默感嘅嘢

心水ching

立場冇變
但一嚟就炒？warning都冇

objectivity咪持平囉
唔係個個讀journalism
不如你解釋吓佢講嘅有咩唔啱
而唔係淨打幾個英文terminology出嚟啦

有線都失守 咁新聞自由真係玩撚完
得返蘋果同now係睇得

Agger

報新聞完全冇立場practically 係冇可能
簡單d講一間傳媒選擇報乜野新聞就已經係立場既體現

之前now都有吹奏中國幫外國抗疫

仲有FB見到有D極端分化L，話RTHK係藍，原因係佢哋講新型肺炎而唔係講武漢肺炎。咪搞到自己好似Save HK班藍屍先得架，一定要人接受自己一套，任何一點有偏差就係黃／藍，Save HK話TVB請森美就係黃㖭。

有線喎

講中咗

3個hashtags加埋，出黎效果係意有所指....

官式認證

其實好反智
本身單野都冇乜人提啦

指d乜？

罷睇有線電視

推上國際

有冇tweet? 要retweet

呢單野堅爆

睇now 睇港台

又block多個台

好震驚咩，HKBN同有線寬頻本身都同支移合作緊。

即係真係講咗國家機密！！！必需要Twitter 煲大佢！

笑撚死
一開頭話因為轉台所以少咁多人
封城交唔到現金
但係又轉到台？

係囉
咁多因素
唯獨係肺炎死撚左人唔可以係其中一個既

諗住唔睇tvb轉左有線 點知

但三個電視台暫時有線都係最夠膽報支共既野

去蘋果啦
有線的確唔係佢呢種風格既
蘋果岩哂

嘥氣，lihkg大把分化L滲透，龍門、HKTV、淨係標題，做錯嘢就話你唔夠黃要批鬥你。媒體要100%適合佢哋口味，唔係就話你藍／紅。咪搞到自己好似藍屍咁，只係信符合自己價值觀新聞。而加係針對嗰3個hashtag而唔係中移動客戶減嘅內容。三間電訊商客戶減係因為公司倒閉？武肺？網軍ac cut？等等原因都要考慮。我係信支共隱瞞確診人數，唔係點解兩會遲遲未確定幾時復會？
其實呢度有幾多人真係睇過有線新聞？單單一個post唔見咗炒人就話人哋藍／紅？
有線有冇轉紅／轉藍，再觀察多一陣先啦！佢真係學CCTVB咁keep住引導性剪接、報中國利好消息唔報衰嘢、成日唱衰外國、幫保皇出聲、做假新聞先cut囉。
預咗又話我三毛。CCTVB同港共見到咁不知幾開心，少間電視台報支共衰嘢同政府衰嘢。

你理解能力有問題，再討論都冇意思，時事台的確好恐怖，我例舉咗好多客觀條件講點解會少咁多人，當然人瓜咗亦其中之一，但連登仔同財經記者用上真相只有一個，而忽略其他客觀環境

好耐啦
冇cctvb咁賤囉

哩啲係語義學嘅問題
你特登講啲表面事實嘅 對讀者嚟講可以係有其他意思

又玩文字獄？
就算冇hashtag一個正常智力都會問d人去左邊
定應該呢單新聞都唔好報？

答唔到就係人地理解能力有問題？
開頭話轉台
俾人問點解係武肺期間先轉？點解唔係有序式咁跌？
答唔到就改口話封城交唔到錢俾人cut台
封城交唔到錢但又去到轉台？
答唔撚到就話人理解錯再討論冇意思

退一萬步當你講既係啱
真相只有一個呢句野有咩問題？佢有猜測係咩原因？佢有話真相係得一個原因？佢有話原因得一個？
你咁理解佢句野你就真係理解能力有問題啦
重要一副眾人皆醉我獨醒咁既款

大6 2019年9月有16億個mobile subscription

作為新聞機構個hashtag真係好唔專業喎
不過使唔使炒就見仁見智

要客觀 唔洗中立

同意
有線唔係蘋果

但炒又太難接受
訓示下咪算囉

又但，炒都唔跪
個員工真係好有骨氣

兒登仔啲邏輯真係神奇 咁就可以推論到報新聞可以主動暗示無根據嘅指控

指控左d乜？
又玩中国人最叻既文字獄？

洩露國家機密係咪暗示 係咪指控
做記者無新聞記者嘅操守被炒就係文字獄 諷刺嘅係個post下面果句話有線新聞係求真 是但你點講啦兒登子

咁問你嘞
你覺得加啲hashtag嚟係做乜
完全無意思？

加hashtag目的當然係吸引讀者留意呢單報導
吸多d hit rate原來都有問題？

呢句指控左d乜野？
大陸不嬲事無大小都叫國家機密，早幾年高精密都可以以呢個理由拒絕audit
咁報導一間喺香港上巿國企大量流失客戶時加呢個hashtag 最多叫做有諷刺意味，況且大陸官方機構玩彈弓手轉頭將本來唔係機密既事定義做機密都好常見wor

即係講事實啦

你咁屈法？我係同一帖例舉會少人幾個例子，而唔係講轉台就少幾百萬人，有講黑市少咗賣no，cut3g客，好多門市冇開，呢兩三個月咁多客觀環境，三大十六億基數少千幾萬你覺得唔正常？

仲討論以為揸春袋，核彈，唔使玩語言偽術，掩耳盜鈴，個財經記者咁表達大家都知道乜嘢事，事實三大少咗人又係未好似佢心中個答案係如佢所言唯一真相？

［再突發］ 有線記者被炒後 有線財經資訊台台長剛辭職！！

［再突發］ 有線記者被炒後 有線財經資訊台台長剛辭職！！

台長都唔肯認錯
幫五毛洗夠地未

連人地心諗乜都知都唔知邊個老屈

一黎就話有線跪呢度啲人真係....

間接認證

炒都好過攞佢命

做得啱定錯，同洗唔洗炒人係兩回事

樓主
pin埋你條新link上頂

撐下有線記者好喎

要繼續睇有線
支持有線員工
同時監察有線內容有冇變質

係做得好唔好，唔係岩定錯吧

呢樣同意，佢係被中移動搞。發起杯葛中移動仲好。

但真係要提升注意力，唔好諗住有線可以一直都中立持平落去
而家中立嘅重係多數，遲啲唔敢講

其實我想問個HASHTAG有咩咁唔中立?

對家做優惠姐

有線新聞唔係好撚黃架咩

咁撚大動作攪咁多野咪越顯得件事係真囉

如果好似你咁講，咁點解個跌幅會係斷涯式咁跌法?
同埋我睇2019年新聞都仲講緊研究停2G，3G都冇咁快，點解會忽然話CUT就CUT?
仲有封城反而走去CUT人電話咪仲大獲? D人想打電話求救都冇。同埋電訊公司會即月交唔到費即CUT?
雖然我唔信係死幾百萬人可以一D風都冇，但你講個D原因似乎未解釋到個現象。

人民日報唔係傳媒黎既咁又

呢個解僱原因我覺得合理喎
你估間間都可以好似蘋果咁寫到成份娛樂版咁

有線寬頻（1097）旗下有線電視財經資訊台上周在Facebook發帖文，題為「700萬人去哪兒？」，指中移動（941）上月移動客戶減少725萬戶，疑問「咁多人，去咗邊？」後，並加標記指「真相只有一個」、「洩露國家機密」，負責員工昨晚被裁，相關帖文亦被刪除。

除涉事前員工外，有員工透露，有線財經資訊台台長兼財經組採訪主任顏寶剛已於向公司遞辭職信，並向員工親口交代辭職決定。

上面有講冇咗黑市倒賣號碼，呢到至少幾百萬，計劃係3G用戶今年內全停，呢兩個月所有公司經濟數據都唔準，咁大個封鎖，三大只係少不足1％其實難以置信添，客觀條件少三千萬才合理
我只係想指出連登唔應炒呢D消息去消費自己公信力，仲以為執到核彈出去外國煲大佢，我回文覺得財經記者唯一真相似乎太輕率，搞到大紀元咁

蘋果報導採訪主任兼財經台台長請辭後獲挽留……

大家入黎幫手推, 罷睇有線, UNLIKE晒佢所有PAGES

［突發］有線財經因報導敏感資訊炒人 大家入黎幫手屌柒有線高層

有線FACEBOOK PAGES LIST

中國人用番驛站送信，所以cut埋手機。

新聞刺針同中國組呢啲專題，直接用唔同觀點同證據證明一啲事實，咁樣去報政府/中共做咗啲咩仆街嘢係非常之好，亦都冇得佢哋兜，因為有證據。

第二間公司嘅取態可以容許有較明顯立場或色彩，或者出下啲輕鬆post抽下水都可以，但唔代表有線得，佢哋過往經營路線同形象係唔會咁做，佢錯就錯在用公司名義落咗呢堆hashtag，結果後續再發生咗啲事炒埋。有人話堆hashtag只係質疑冇問題，但綜合呢幾個月發生嘅事，呢一堆hashtag係想誘導人向邊個方向諗？佢哋身份應該要明確拎證據出嚟報。

你話係咪借機郁佢？我覺得係，但同時咁嘅做法真係俾咗位人入，唔同喺蘋果立場。

證明同死亡人數有關

#武漢肺炎 睇下呢個你點兜

老總馮之前多數冇比員工咩guideline去做fb，係人都知唔搞d嘢唔惡搞點吸晴?fb post好似平時報新聞咁不如直接去睇新聞，況且個post電視係冇嘅。
條友搞開財經可能對新聞敏感度唔及佢地新聞台跑新聞嘅，老總馮就用傳統角度去睇，點拆都死，仲要係關於941!
我有睇開有線fb，近個月 d post美術截圖開始立場化，老總馮會唔會以此事借花敬佛?

好似合理係共產黨嘅把戲
你睇返有線個Facebook page全部都有#武漢肺炎
體育新聞更加成日抽水
根本依家係要染紅新聞部嘅第一槍
先整頓財經部 之後就名正言順搞埋新聞部

冇錯 有哂原因兒登仔唔信都算啦 幾時兒登仔咁信大陸d數據？ 唔信確診數字但係信中移動既數據？ 你當人地真係好似你班兒登仔咁on9唔知可以計返少左幾多用戶咩

成班兒登仲傾個數係咪真
依家係文字獄呀
話你有暗喻就可以炒你
一個資深編輯就咁比人炒咗
兒登仲話人唔肯認錯
人地根本就冇做錯
你去有線Facebook page睇下啦
全部#武漢肺炎
下一個整頓對像就係新聞部呀
明未呀

屌，有線都要政治正確

個數真假唔理？ 做傳媒最緊要公信力 編輯係到9up可以唔洗理？ 事後該同事不承認處理出錯，本台最後作出解僱決定。

做錯仲要唔認炒有咩問題？

爆大鑊已經變成係一種錯

擘大你隻雞眼睇清楚個post啦
佢只係問一句700萬個客戶去咗邊
一句問句就話人地9up
定係你自己9up?
如果咁都有問題 咁中國組咪好大鑊
唔好盲撐得唔得

唔係真嘢洗咩炒人

唔明你想講乜

佢可以引述有意見認為700萬人消失同武肺有關
呢個其他人嘅意見係事實嚟 唔係自己嘅臆測

真唔明？
咁有政治立場嘅名喎
有線有證據證明新冠肺炎來自武漢？
個名有冇誘導性？

好明顯你就冇睇過有線嘅新聞
佢地d體育新聞出名抽水力特強
返去做下功課先啦

講中左，所以炒

武漢肺炎係一個keywords, 亦係tag原來用途
你唔好話我知有人會用"無理由轉哂去聯通中電信" search野
至於體育版本來就無新聞財經咁嚴肅，你拎黎比

財經好嚴肅笑死人咩
武肺只係keyword 你問下耿爽 爽唔爽
hashtag 一定要用黎search 野
讀多兩年書先啦小朋友

如果你覺得新聞玩膠先係正路
都唔知邊個先係小朋友

如果你覺得咁樣係玩膠
咁有線一直玩開膠
只係你以為佢好正經
證明你冇睇過有線又係到鳩up

好想知連燈仔到底對新聞專業知幾多
呢單財經新聞入面講嘅用戶人數升好跌好，
都係客觀嘅數據，
新聞同財經評論唔同嘅係
記者唔需要亦都唔應該為客觀數據，
添加主觀解讀，或者引導讀者去做某啲解讀。
嗰幾個hashtag到底有無引導性，
可以話係公說公有理，有人要堅持覺得個hashtag無問題可以
但由新聞角度去睇，嗰幾個hashtag係咪真係合適？

例如：
＃無理由轉曬去中聯通
-有提及過數據、證據？係咪真係一啲轉會都無？

＃成個香港啲人唔見曬
-一個人唔一定淨係得一個電話號碼，少左700萬個號碼亦都唔可以演釋成700萬個人唔見左，個hashtag除左無事實根據之外，邏輯上亦都唔正確

#真相只係得一個
- 「真相」當然係得一個，但篇報道入面有無講過個「真相」係咩，個「原因」係咩？如果無提過的話，個hashtag有咩意義？係咪真係無引渡性？

而家好多傳統媒體學人玩網，為左呃like為左eye catching抽下水好正常，但同時要平衡公信力同新聞價值，係無證據下用呢幾個hashtag即係嘩眾取寵。

當然瀨咗獲野唔代表應該要炒，但而家個市況，咁樣比人捉住個把柄，就算係唔係跪，真係要炒都無辦法。

#武漢肺炎 又冇事嘅？
龍門任你搬
所謂嘅新聞專業原來係睇下老細係邊個
睇黎TVB最專業

據消息人士指 中國或成最大贏家
夠專業未？

用盒免費睇啦

唔意外！共匪香港就係咁！

多者記者報導真相！

香港記者不嬲玩消息人士, 接近消息人士
呢堆人又唔見炒左
咪就係篤爆三大電話公司的客大量消失得罪中共遭清算

做記者從來唔係去掌權者的大話會照抄功課,係幫有線護航的人唔曉咩叫記者
做記者同做偵探係好似

有邊班人會去查案
本土研, 傳真社, 遭清算炒左的人

反而係香港絕大部分記者唔合格就走去屌交到功課的人

報用戶數下跌嘅
同出facebook post 嘅
係兩個人。

而家唔係報啲客數量跌咗有問題，
其實個數字係公開，本身都唔存在「篤爆」既問題
問題係出post人用hashtag
喺冇真憑實據情況下
引導咗讀者去解讀個數據，
咁就係唔適合。

唔好講話咩偵唔偵探，
作為一個稱職嘅偵探
如果係要探討調查電話號碼登記數目跌嘅原因，
係應該先有真憑實據
而唔係單用hashtag，冇其他任何補充數據下抽水

答咗#武漢肺炎 有冇引導性先啦
繼續搬龍門不如一齊睇tvb 啦

曲線証有7百萬人死咗

聯署facebook專頁：

聯署Link：

共產黨玩緊文字獄
你班兒登係到討論新聞專業
九唔搭八講到個資深編輯好似做錯野咁
如果真係錯就唔會死口唔認咁on9啦
人地係有骨氣 寧願被炒都要保住專業
唔講仲以為你地係5毛

tui

你可以繼續唔回應嗰三個hashtag邏輯上係咪用得啱，
正如我一開始講，有人要堅持個hashtag無問題係無所謂

不過你問到武漢肺炎，
嗱我無統計過呢個tag係由邊一日開始用起啦
但如果係一開始未有所謂「官方名稱」時已經用緊，
咁而家繼續沿用去統一個事件係無可厚非，
加上用「武漢」肺炎，一有事實基礎，至少到目前既認知係疫症係由武漢開始爆發，二有一定程度既社會共識，認為咁樣稱呼係明白指既係咩野。

反觀嗰三個tag，內文完全無提過注冊用戶數量下降既原因，但tag就咁樣去暗示／猜度，我都唔同你講到底有咩實質證據基礎去支撐個hashtag既說法，想反問你到底係覺得社會上面有共識蚛蟈死咗超過七百萬人，定抑或你覺得傳媒咁樣出個語焉不詳既hashtag留番比讀者自己猜度演譯係無問題，係可以同hashtag武漢肺炎相提並論？

咁我又問下你
從呢三個hashtag你點樣演繹到係死亡？
人講你又講
到底係邊個唔專業？

並唔係由我嚟演譯，
而係當讀者睇完後出現咁樣解讀，
結果上已經出現問題。

而平心而論，到底會唔會引導左人懷疑死左人，
你睇當時個fb post同呢個post唔係已經好清楚？

啫係冇證據顯示編輯係意圖話有死人啦
你咁樣同老屈個編輯有咩分別？

新聞專業
原來係莫須有同文字獄

留意返，有線已經被丘德根家族買左，再加上和中國移動係合作伙伴，有這事唔洗講出口都明啦

笑左
全世界都明白中國人有奶共官媒
但係就會有人走出黎要求反共既傳媒要中立
咁同屌哂技安大雄打交有咩分別?

不過把口係人地度
想點評論都可以

都已經唔係中立嘅問題
明明個編輯根本冇做錯野
班兒登五毛竟然可以老屈人地唔專業

唔炒都唔知係真

西灣行槍擊案hk01記者屈到係健仔用鐵通追殺差佬
我無見過香港班新聞專業判官出聲

踢爆三大電話公司客戶消失就玩讀心術屈人另有目的即炒

講fake news全香港邊有人勁過tvb,星島,hk01, 商業賤台新聞部
日日講暴徒,明明記者現場拍到警魔追打街坊就起收唔播

新聞專業大法官永遠唔屌呢班人
而係用顯微鏡研究點攪死得罪中共的小記者

問題係差別待遇,不成比例

hk01班左膠記者全部係垃圾

班左膠成日賴係大事係高層直接出件自己干涉唔到
hk01記者韋景全就係老屈健仔,合理化警魔行刑式謀殺的記者

01班左膠有無供呢條友出去

所謂白警又責任供出犯法警
同一道理
hk01的自稱良心左膠記者,唔篤韋景全灰都係賤種,應全家仆街死

所以點解傳媒所選用既字眼咁重要
係因為出任何野之前都要諗埋個用字會帶黎咩後果同影響，
無人會在意寫嗰個人有咩意圖有咩hidden agenda，
因為除左佢自己之外無人可以準確知道佢意圖係咩
所以個重點並唔係佢自己既意圖，而係文字實際帶黎嘅效果，
你地會形容為文字獄，but sorry，謹慎用字本身亦都係傳媒嘅責任

死七百幾萬人
死不足惜

如何合理化文字獄

果條友竟然可以打一大篇野合理化誅心論,文字獄
起碼都比個努力分

話炒得好既都是五毛 BLOCK

比佢5毛錢啦

一撚定係真

好心你唔好咁撚痴線啦
唔係個個都咁熱衷於網上討論區鳩up嘅
依家係理性討論緊件事，你呢啲回覆無助於討論

admin好心查下假acc

n年唔login密碼都唔q記得la

真相只有一個 = true
咁多人去左邊 = 合理疑問
洩露國家機密 = 電訊商突然減少極大量用戶，引證左支那國內經濟開始轉差，某程度上對支共黎講真係國家機密

根本個tag係中性，只係睇嗰個有既定立場所以先會睇到自己想睇到既意思
姐係等於有啲人未見過霍金凳，唔知咩料既
佢見到張圖唔會覺得有特別
但本身有既定立場，知喱張圖咩意思既
先會笑到仆街

似乎你唔明我講緊咩，武漢爆武漢肺炎先，所以出咗武漢肺炎呢個名係事實，（同理，香港腳、日本腦炎、非洲豬瘟呢啲名都係因為當地爆發/大流行而得嚟，我唔明你想拗啲咩），用呢個名本來就冇問題，出事嗰堆hashtag有誘導性都係事實，係想報某樣嘢就做正式報道，唔係咁落hashtag法，唔好因為黃就睇唔到某啲嘢啦。

假如白粉fb出兩個post分別話星火凍俾政府凍結咗幾多錢同講有抗爭者俾黑警拉，內容係講下資料同過程，之後啲hashtag係「集思廣益」、「咁短時間會有咁多錢，啲錢到底點得嚟？」、「年紀輕輕訓練有素」、「喺邊度學返嚟？」、「黃絲不會告訴你的事」，呢堆hashtag一樣係質疑、冇明確表示講緊咩，唔通咁又ok？調返轉立場睇咪同出事嗰堆hashtag一樣。

抽水還抽水，而家係俾人喺操守有位入你，有人話黃都要黃得醒啲咪講緊呢樣嘢。如果係要話抽水同誘導偏頗冇分別，咁我冇嘢好講

繼續誘導性問題
都係果句 三個tag如何令你演繹到死亡？
繼續合理化文字獄=5毛

首先請你證明下新冠肺炎係來自中國武漢
如果比唔到證據
啫係代表你老屈中國
因為你依家係明示武漢出產肺炎
如果你係編輯 一早比人炒啦
咁簡單嘅logic都唔明
返屋企讀多d書先啦小朋友

打咁大篇文話炒人係冇問題嘅理據
同中國唔比人用武漢肺炎嘅理據
係一撚樣
你地真係好撚專業
專業五毛

不如讚下班狗拉咗區議會主席啦
個主席又係抵死嘅
出post起班狗底又唔顧下自己咩身份
咁樣啱唔啱聽？

中移動自己認證

班新聞專業撚仲咩潛哂水
快d出黎話個港台女記者追問WHO係唔專業嘅行為啦

唔係唔敢呀

唔知呢位清 又讀咩出身既呢

有本事炒埋我啦

你張學生證呢

新你老母

中國病毒
武漢肺炎
武漢P4生化實驗室放毒

對 我們的反應都是這樣
但係班新聞專業撚好鍾意搬龍門